\documentclass[a4paper,12pt]{article} %%%%%%%%%%%%%%%%
\input{MafI2} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\input{macros} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% NUR hier drunter editieren %%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{Abgabe}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Folgendes nicht mehr editieren %%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\Uebungsblatt}{8} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\hypersetup{ 
pdftitle={\Fach{}: Übungsblatt \Uebungsblatt{}},
pdfauthor={\Name}, pdfborder={0 0 0}} %%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\title{Übungsblatt \Uebungsblatt{}} %%%%%%%%%%%%%%%%%%
\author{\Name{}} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\thispagestyle{fancy} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\lhead{\sf \large \Fach{} \\ \small \Name{} } %%%%%%%%
\rhead{\sf \Semester{} \\  Gruppe \Gruppe{}} %%%%%%%%%
\vspace*{0.2cm} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{center} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\LARGE \sf \textbf{Übungsblatt \Uebungsblatt{} - Block B} %%%%%%
\end{center} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace*{0.2cm} %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Das LETZTE von vier bewerteten Übungsblättern im Block B!\\
\textbf{Ausgabe:} 12.6.20 \\
\textbf{Abgabe:} 19.6.20 \\
\textbf{Besprechung:} 24-26.6.20

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Hier beginnen die Aufgaben %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\Aufgabe{1}
\textbf{Kurvendiskussion:} Wie aus der Schule und nun auch in der Vorlesung bekannt wollen wir in dieser Aufgabe eine Kurvendiskussion durchführen. Hierfür sind die einzelnen Unteraufgaben als Erinnerungsstützen gegeben. Denkt dran, dass ihr die Aufgaben auch in einer beliebigen Reihenfolge lösen könnt. Anstelle von wüstem Chaos bitten wir euch dennoch, sie in eurer Abgabe in der gegebenen Reihenfolge aufzuführen. Dennoch könnt ihr euch auch auf spätere Aufgaben (die weiter unten in der Lösung stehen) berufen und deren Ergebnisse als bekannt nutzen.\\
Die Funktion, welche wir untersuchen wollen, lautet:
\[f: \R \backslash \{0 \} \rightarrow \R, \quad f(x) = e^{-4x^{-4}+5x^{-2}-1} \]
\begin{enumerate}[a)]
\item (1P) Weist die Funktion eine Symmetrie auf? 
\item (2P) Berechnet alle Randverhalten der Funktion, also alle Verhalten an den Rändern des Definitionsbereichs.
\item (1P) Bestimmt die Anzahl an Nullstellen.
\item (4P) Wo befinden sich Extremstellen der Funktion und welcher Art gehören sie an (Maximum oder Minimum)?
\item (2P) Anstelle eines Funktionsgraphen, soll bestimmt werden, ob es eine stetige Ergänzung von f auf ganz $\R$ gibt. Dies bedeutet, existiert ein $g:\R \rightarrow \R$ mit $g(x) = f(x)$ für alle $x \neq 0$ und $g$ ist stetig? Das muss natürlich nachgewiesen werden! Eine solche Funktion nennt sich dann eine stetige Ergänzung. 
\end{enumerate}

\Loesung{1}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Loesung Aufgabe 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{Loesung-8-1}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Ende der Aufgabe 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\points{0}{10}   %für die Korrekteure

\newpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Anfang Aufgabe 2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\Aufgabe{2}
\textbf{Taylorreihen:} Die nachfolgende Funktion ist durch die Frage entstanden, wann $\log(x)$ den Wert 2 erreicht. Dies kann man überprüfen, indem man die Funktion 
\[f(x) = \log(x)-2 \]
auf Nullstellen untersucht. Es kann als bekannt vorausgesetzt werden, dass $f$ auf $\R_{>0}$ streng monoton steigend und unendlich oft differenzierbar ist. Zudem sind die Randverhalten bekannt:
\[\lim_{x \searrow 0} f(x) = -\infty, \quad \lim_{x \rightarrow \infty} f(x) = \infty \]
Aus den somit bekannten Merkmalen lässt sich folgern, dass unsere Funktion genau eine Nullstelle im Definitionsbereich $(0,\infty)$ besitzt! \\
Wir werden nun mit zwei Methoden versuchen die Nullstelle einzugrenzen / näherungsweise zu berechnen.
\begin{enumerate}[a)]
\item (3P:) Beginnen tun wir mit einem Schritt des Newton-Verfahrens zur Bestimmung von Nullstellen. Führt daher zwei Schritte mit dem Newton-Verfahren durch, wobei $x_0 = 1$ gewählt werden soll. Hierfür sollen bis zum Ende keine Taschenrechner genutzt werden und dadurch Rundungsfehler entstehen! Daher sind nur Angaben für $x_1 = a$ und $x_2 = b-\log(c)$ zulässig mit $a,b,c \in \R$.
\item (1P:) Führt einen weiteren Iterationsschritt des Newton-Verfahrens durch, wobei diesmal das Ergebnis explizit mit einem Taschenrechner ermittelt werden darf. 
\item (2P:) Nun wollen wir unsere Methodik ein wenig wechseln. Wir nutzen unsere bisherigen Erkenntnisse und wollen daher ein Taylor-Polynom ersten und zweiten Grades von $f$ aufstellen. Als Entwicklungspunkt wählen wir 7. Bestimmt daher $T_1$, wobei keine gerundeten Dezimalzahlen genutzt werden dürfen! Werte dürfen aber weiterhin in Bruchform oder $\log(a)$ angegeben werden! \\
Das Polynom soll am Ende die Darstellung mit $a_i \in \R$ haben:
\[T_1(x) = a_1\cdot x + a_0 \]
\item (3P:) Dasselbe wie in Aufgabe c) soll nun für $T_2$ erbracht werden. Es dürfen keine gerundeten Dezimalzahlen genutzt werden und am Ende soll die Darstellung in der Form
\[T_2(x) = b_2\cdot x^2 + b_1 \cdot x + b_0 \]
existieren mit $b_i \in \R$.
\item (1P:) Berechnet nun die Nullstellen $x_3,x_4$ der Taylorpolynome mit $T_1(x_3) = 0$ und $T_2(x_4) = 0$. Vergleicht die Stellen und deren Annäherung an die Nullstelle (die Gesuchte!) mit der letzten Lösung des Newton-Verfahrens $x_2$. Die Stellen sollen diesmal in Dezimaldarstellung bis auf 3 Nachkommastellen gerundet sein und die Funktionswerte ebenso. Dafür darf die untere Tabelle wieder kopiert werden.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline 
 & $x_2$ & $x_3$ & $x_4$ \\ 
\hline 
\textbf{x} & • & • & • \\ 
\hline 
\textbf{f(x)} & • & • & • \\ 
\hline 
\end{tabular} 
\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
 
\end{enumerate}


\Loesung{2}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Lösung Aufgabe 2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{Loesung-8-2}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Ende Aufgabe 2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\points{0}{10} %für die Koorekteure


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\correctend{} %für die Koorekteure


\end{document}

